\documentclass[10pt, letterpaper]{article}

% Packages:
\usepackage[
    ignoreheadfoot, % set margins without considering header and footer
    top=0.2cm, % separation between body and page edge from the top
    bottom=1cm, % separation between body and page edge from the bottom
    left=1cm, % separation between body and page edge from the left
    right=1cm, % separation between body and page edge from the right
    footskip=1.0cm, % separation between body and footer
]{geometry} % for adjusting page geometry
\usepackage{titlesec} % for customizing section titles
\usepackage{tabularx} % for making tables with fixed width columns
\usepackage{array} % tabularx requires this
\usepackage[dvipsnames]{xcolor} % for coloring text
\definecolor{primaryColor}{RGB}{0, 0, 0} % define primary color
\usepackage{enumitem} % for customizing lists
\usepackage{fontawesome5} % for using icons
\usepackage{amsmath} % for math
\usepackage{enumitem}
\usepackage[
    pdftitle={Moussa Kalla's CV},
    pdfauthor={Moussa Kalla},
    pdfcreator={LaTeX with RenderCV},
    colorlinks=true,
    urlcolor=primaryColor
]{hyperref} % for links, metadata and bookmarks
\usepackage{charter} % for main font

% Ensure that generated pdf is machine readable/ATS parsable:
\input{glyphtounicode}
\pdfgentounicode=1
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}

% Some settings:
\raggedright
\AtBeginEnvironment{adjustwidth}{\partopsep0pt} % remove space before adjustwidth environment
\pagestyle{empty} % no header or footer
\setcounter{secnumdepth}{0} % no section numbering
\setlength{\parindent}{0pt} % no indentation
\setlength{\topskip}{0pt} % no top skip
\setlength{\columnsep}{0.15cm} % set column separation
\pagenumbering{gobble} % no page numbering

\titleformat{\section}{\needspace{\baselineskip}\bfseries\large}{}{0pt}{}[\vspace{-1pt}\titlerule]

\titlespacing{\section}{
    -1pt
}{
    0.3cm
}{
    0.2cm
} % section title spacing

\renewcommand{${{}}$} % custom bullet points
\newenvironment{highlights}{
    \begin{itemize}[
        topsep=0.10cm,
        parsep=0.10cm,
        partopsep=0pt,
        itemsep=0pt,
        leftmargin=0.4cm
    ]
}{
    \end{itemize}
} % new environment for highlights

\newenvironment{header}{
    \setlength{\topsep}{-10pt}\par\kern\topsep\centering\linespread{1.5}
}{
    \par\kern\topsep
} % new environment for the header

\begin{document}

\begin{header}
    \fontsize{25pt}{25pt}\selectfont Moussa Kalla

    \vspace{1pt}

    \normalsize
    \mbox{Avignon, France}%
    \kern 5.0pt%
    \faPhone\kern 3pt +33 744885914%
    \kern 5.0pt%
    \faEnvelope\kern 3pt \href{mailto:moussa.kalla.am@gmail.com}{moussa.kalla.am@gmail.com}%
    \kern 5.0pt%
    \faLinkedin\kern 3pt \href{https://www.linkedin.com/in/moussa-kalla/}{linkedin.com/in/moussa-kalla}%
\end{header}
    
\vspace{1pt}

\section{PROFIL}
\begin{highlights}
    \item \textbf{À la recherche d’un stage alterné de 6 mois à partir de fevrier 2025.}\\
        Toujours avide d'apprendre, je suis prêt à relever de nouveaux défis et à m'investir activement dans des projets concrets. \\Grâce à ma créativité et à ma productivité, je suis convaincu que ma contribution sera un atout précieux pour votre équipe.
    \end{itemize}
\end{highlights}

\section{EXPÉRIENCES PROFESSIONNELLES}
\begin{highlights}
    \item \textbf{Alternance - Data Science | Amelioration continue | Digitalisation\;\;\;}
    \textit{McCormick France} \hfill 6 mois · Sept 2024 - Févr 2025
    \begin{itemize}[label=$\bullet$]
        \item  Analyse de Données : Collecte, traitement et analyse de données des processus industriels et commerciaux afin d'identifier des axes d'amélioration.
        \item  Développement et mise en place de Proofs of Concept (POC) pour des tableaux de bord et outils prédictifs basés sur la Big Data, facilitant la prise de décision informée.
        \item Contribution à la stratégie Data Analytics pour la direction "Distribution France" de McCormick, en lien avec les objectifs de digitalisation et d'efficacité.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Stage Ingénieur - Data Science \& Modélisation\;\;\;}
    \textit{ArcelorMittal - Dunkerque, France} \hfill 6 mois · Mars 2024 - Août 2024
    \begin{itemize}[label=$\bullet$]
        \item  Conception d'un modèle de prédiction basé sur le Deep Learning pour l'optimisation de la détection des incidents en analysant et en modélisant des séries temporelles en temps réel. \textbf{Réduction de 60\% du nombre d'incidents.}
        \item  Développement d'outils automatisés pour la visualisation des données, facilitant ainsi l'analyse des incidents.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Stage - Modélisation Stochastique \;\;\;} 
    \textit{Université Sultan Moulay Slimane, Maroc} \hfill 4 mois · Mars 2022 - Juin 2022
    \begin{itemize}[label=$\bullet$]
        \item Développement de modèles prédictifs pour l'analyse des risques de marché, incluant la conception et l'implémentation d'algorithmes pour la prévision des prix des actifs financiers.
        \item Application du modèle de Black-Scholes pour l’évaluation d’une option et de quelques autres produits dérivés.
    \end{itemize}
\end{highlights}

\section{FORMATION}
\begin{highlights}
    \item \textbf{Mastère 2 - Data Science \& Intelligence Artificielle\;\;\;} 
    \textit{IA School, France} \hfill 2024-2025
    \begin{itemize}[label=$\bullet$]
        \item Big Data, Data Management, Distributed Machine Learning, DevOps-MLOps, Cloud Computing.
        \item Business Intelligence, Analyse des besoins \& Stratégie Big Data, Management de projet et agile.

    \end{itemize}

    \item \textbf{Master 2 - Informatique \;\;\;}
    \textit{École d'Ingénieurs du Littoral-Côte-d'Opale - Calais, France} \hfill 2023-2024
    \begin{itemize}[label=$\bullet$]
        \item Simulation et Modélisation, Big data, Analyse des données, Machine Learning, Deep Learning.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Master 1 - Ingénierie Mathématiques et Statistiques\;\;\;}
    \textit{Université Mohammed V de Rabat, Maroc} \hfill 2022-2023
    \begin{itemize}[label=$\bullet$]
        \item Modélisation Statistique et Stochastique, Optimisation avancée, Programmation mathématique.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Licence - Mathématiques Appliquées\;\;\;}
    \textit{Université Sultan Moulay Slimane, Maroc} \hfill 2018-2022
    \begin{itemize}[label=$\bullet$]
        \item Statistique inférentielle et multivariée, Probabilités avancées, Théorie de la mesure.
    \end{itemize}
\end{highlights}

\section{COMPÉTENCES}
\begin{highlights}
    \item \textbf{Langages de programmation} : Python, SQL, R, Matlab, C++.
    \item \textbf{Outils de data engineering} : ETL, Hadoop, Apache Kafka, Spark, PySpark.
    \item \textbf{Outils de NLP} : NLTK, SpaCy, Transformers (Hugging Face)
    \item \textbf{Outils de visualisation} : Excel, Power BI, Tableau, QlikView, IBAanalyzer, Matplotlib, Plotly, Bokeh.
    \item \textbf{Frameworks et bibliothèques} : Scikit-learn, TensorFlow, PyTorch.
    \item \textbf{Gestion de version} : Git, GitHub.
     \item \textbf{Gestion de Projets} : Méthodes Agile, gestion de feuilles de route, planification de projets
    \item \textbf{Soft Skills} : Capacité d’adaptation, Esprit d’équipe, Dynamisme, Autonomie.
\end{highlights}
\section{CERTIFICATIONS}
\begin{highlights}
    \item \textbf{Certification en Science des données} - IBM (Coursera)
    \item \textbf{Certification en Machine Learning} - Stanford University (Coursera)
\end{highlights}

\section{INTÉRÊTS}
\begin{highlights}
 \textbf{Analyse de données} : Passionné par la transformation des données brutes en insights exploitables.
    \item \textbf{Modélisation mathématique} : Passionné par l'utilisation des mathématiques pour résoudre des problématiques complexes.
    \item \textbf{Transformation Digitale} : Passion pour l'innovation numérique et les nouvelles technologies.
\end{highlights}

\end{document}